【逃犯條例】潘曉穎母校師生發聯署反對 批當局借「公義之名」強行修例

《逃犯條例》修例引起極大爭議，事件源於台灣殺人案，女死者潘曉穎生前就讀的中學赤柱聖士提反書院校友、學生及教師，昨日發聯署聲明，批評當局「假借公義之名」強行修例，到時或引至案件無從處理，「政府之顏面何存？為死者申寃之機何在？」

聯署聲明由兩名老師鍾關錦嫦、陳國培，以及舊生方鎮江和曾子龍發起。聲明指，師生校友對潘曉穎寃死無不痛心疾首，但眼見政府對台灣當局之提案未作積極回應，「卻假借公義之名，強行修例，到時或引至案件無從處理，政府之顏面何存？為死者申寃之機何在？」

聲明續指，香港及國際社會對中國現存司法及其執行部門未具信心，要求特區政府在社會異議不斷的情況下，先行收回條例，擴大社會諮詢，尋求社會大眾最大共識，呼籲政府勿一意孤行，斷送香港前途。聲明提到，應尋求「港人港審」、「 日落條款」等其他可行之法，或設專人與台灣當局進行實際有效的商議，處理今次案件，表明「勿以此案作修例的借口，徒令生者哀傷，死者含恨」。

個女仔既老豆老母走去搵保皇狗對唔對得住自己個v

雖則條女派帽唔抵幫